★經濟新衝擊！有工人無訂單 內地恐爆裁員潮

疫情繼續肆虐歐美等地，深圳鞋廠李老闆透露，有的買家3月、4月開始取消單，有的要求延後出貨，有的直接說訂貨不要了。他指，工廠沒有訂單就不會生產，周圍部分鞋廠更直接讓工人放假，5月及6月都不用上班。

在鄭州經營3家手機零件工廠的羅老闆稱，他算是蘋果公司的下游廠商，3月訂單按年下滑至少7成，3月直接請還困在家鄉的工人不用回廠。

在全球減單衝擊下，中國工廠為了生存紛以裁員、減薪、無薪假或不讓工人加班等方式應對。李老闆稱，不加班對農民工收入影響很大，每月基本收入可能只剩下兩千多元人民幣。在這種情況下很多人選擇離職。中國的農民工群體約有2.91億人。

報道引述分析稱，中國經濟今年第一波衝擊來自中國的疫情，第二波來自海外訂單減少，第三波將是前兩波疫情造成企業倒閉、消費降低和大幅失業的惡性循環。瑞銀集團早前估計，中國正面臨20多年來最糟的就業市場，今年3月底，中國服務、製造和建築業中約有7,000萬至8,000萬人失去了工作或沒有上班工作。

lm

老貓 支爆你驚唔驚自己冇糧出？

佢無返工好耐LA
返工=不了

佢幾層樓收租都要返工？